犯罪集團新招 跨越深圳河 無人機牽線「飛索」走私iPhone

犯罪集團新招 跨越深圳河
無人機牽線「飛索」走私iPhone

港聞

【本報訊】深圳海關聯合當地多個執法部門以及香港海關，首次破獲利用無人機在港深邊境架「飛索」進行走私蘋果手機案，裝載手機的包裹經由「飛索」，從港境到深圳僅需幾十秒，每晚可走私約一萬至萬五台手機。深圳和香港執法部門同時進行緝私活動，共搗破6個走私集團，在兩地共拘捕29人，涉案總值5億元人民幣（下同，約6.2億港元）。

記者︰蕭 宇

據央視和《深圳特區報》昨日報道，命名「使命2018-01」的緝私活動在今年2月1日凌晨展開，破獲一個在深圳市羅湖區蓮塘深港邊界區域，利用無人機搭建跨境「飛索」進行走私的犯罪集團。過往走私集團曾用彈弓將魚線射到港境架飛索走私，深圳海關表示，利用無人機在深港邊境區域架設飛索進行走私，這種手法實屬罕見，全國海關也尚屬首次查獲。

無人機牽線頭由深圳到達港境，接應者將線頭固定樹上。

涉案值6億 兩地29人被捕

報道稱，以吳某為首的多個走私集團，在深港邊界深圳羅湖區蓮塘延芳路峰度天下樓盤的兩間高層出租屋，該屋苑與深圳河僅隔一條馬路，河寬不到5米，河對岸就是香港新界打鼓嶺蓮麻坑村附近的一大片空地。

走私分子利用無人機攜帶黑色纜線的線頭，飛越深圳河到達對面港境空地，由港方的接應人員將線頭固定在一棵樹上，跨境飛索設置好後，用滑輪與絞線裝置運送走私貨物。

另外一條飛索線路則連接到港境一間疑作發貨的村屋。每條線路總長約200米左右，幾十秒就可以運送一趟裝有10多台手機的小帆布袋包裹。深圳海關緝私局文錦渡分局偵查科副科長陳亮說：「走私活動一般從午夜至凌晨5時間，每天能走私一萬至一萬五千台手機。」其中大部份為翻新iPhone蘋果手機，小部份為蘋果新機。每台翻新手機能賺20、30元（約25至38港元），新機能賺逾100元（125港元）。走私集團一個月開工約15天，月入過千萬元。

2月1日凌晨5時許，當集團主犯吳某在香港經皇崗口岸入境被捕後，深港兩地同時展開拘捕行動，搗破六個走私集團合作的走私活動，在深圳拘捕26人，查獲4,000多台手機及用於實施走私的無人機等工具；香港拘捕3人，查獲約900多台手機，以及一批作案工具，飛索走私案總值約6.2億港元。經查，這些集團多以家族式或同鄉犯案，例如負責走私通關的吳某集團，主要為河源籍；負責接貨的集團，則主要為海豐籍。

跨境飛索設置好後，走私分子以絞線走私貨物。

相關新聞

中港曾破600米走私地道
港聞 3小時前

支那犯罪真係層出不同

創意無限

明知禁飛區，卻偏偏破禁

有創意

支那既創意唔係冇 只係全部用晒係犯法身上 我覺得係本質既問題

怕跨出界線 進入了禁飛區

遲下出動潛艇次類

事件話俾人知仲用人肉帶貨出關既真係好低效率 一架無人機出動仲有咩野做唔到

走其他野仲好油水啦

點計過千萬？

國内嘅化學人才

不過講番呢單 我都覺得好有創意好刺激

捉到就iPhone,捉唔到就

最記得感冒藥煉毒
自已食完再賣出街